FI 一問 證券行同Banks

19 BBA Fg 以上兩個範疇都有接觸話 可以話有小小認識 想問如果係FI 一開始想學野同多D Exposure 係咪入證券行會好D?

最緊要間公司肯同你拿經紀牌

咩pos都唔講

未知有咩個Field岩自己 想睇下有無業內資深人士可以分享下

起碼都講下你想做前線定bo

考左HKSI Paper 1 畢業個陣就齊178
性格岩做Front Line 唔太想做Back Office
Bank嘅話我知一定跑數跑到痴線
而且感覺好似證券行多exposure d?

做 brokerage 最好做institutional 客/做corp fin 果邊。 本地老散生意無咩前景。

依家券商都唔可以靠散客賺錢
所以通常都係做corporate多
但通常都唔請fg
反而dealer會考慮fg
銀行就大細個人公司客都有
睇你去邊個部門
個人客簡單d不過又難做d
公司客就銀行會俾到d盤你
不過要識既野就多好多
但都係會俾人捽數捽到傻